{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla. Teen k√µik m√§rjaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit pilvedest"},{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma alla tulen"},{"text":"Ô∏è Pitter-patter!"}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen suur ja kollane ja kuum. Ma teen su soojaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è S√§ran p√§evasel ajal"},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ljas"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen valge ja k√ºlm ning langen talvel taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga k√ºlm"},{"text":"Minuga saab teha lumepalle"},{"text":"Ô∏è Katan maapinda"}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false},{"label":"Lilled","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Panen lehed puude sisse tantsima. Ma v√µin su m√ºtsi √§ra puhuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev"},{"text":"V√µin aidata lohedel lennata"},{"text":"Puud k√µiguvad, kui puhun"}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen suur ja pundunud ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valge v√µi hall"},{"text":"N√§en v√§lja nagu lambad"},{"text":"Vahel panen vihma langema"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"M√§gi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen k√ºlm ja selge ning langen taevast. Olen nagu k√ºlmunud vihm, aga v√§iksem. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Olen lumest v√§iksem."},{"text":"Ô∏è Kukun vahel √§ikese ajal."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Dew","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Ma tulen p√§rast vihma. Mul on taevas palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaarja kujuga"},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne"},{"text":"Ô∏è Ilmun siis, kui p√§ike paistab l√§bi vihma"}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen torm, kus on palju vihma, valju √§ikest ja eredaid s√§hvatusi taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§lk."},{"text":"Ô∏è Mul on tugev vihm."},{"text":"Ma teen k√µva kolinat."}],"options":[{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeseline p√§ev","isCorrect":false},{"label":"Tuuline p√§ev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Kui on v√§ga k√ºlm, muutub vesi selliseks. Selle peal saab uisutada.","hints":[{"text":"V√§ga-v√§ga k√ºlm on."},{"text":"Ô∏è Selle peale saab liugu lasta."},{"text":"Vanasti oli see vesi."}],"options":[{"label":"J√§√§","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Muda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen v√§ga suur tugeva tuulega torm, mis keerutab ringi ja ringi. Moodustan sooja ookeanivee kohal.","hints":[{"text":"Keerutan v√§ga kiiresti"},{"text":"Moodustan ookeani kohal"},{"text":"Ma v√µin tekitada palju kahju"}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false},{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nesed n√§ksivad mind."},{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Olen pikk ja kr√µmpsuv."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on palju lehti. Lindudele meeldib minu sees istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravad ronivad minust √ºles."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan m√µnusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"Mesilased koguvad minult nektarit."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kinga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja vesine."},{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Sa v√µid mind salatisse v√µi v√µileiva sisse panna."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on pontsakad n√µelad ja p√ºsin aasta l√§bi rohelised. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen puuliik."},{"text":"‚ñ´ Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks."},{"text":"‚ñ´ Ma l√µhnan nagu mets."}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"√ïunapuu","isCorrect":false},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvan p√µ√µsal. Minust v√µid moosi teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Karud armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"Mind kasutatakse piruka valmistamiseks"},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvan suve jooksul."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on suur √ºmmargune pea ja kasvan maa all. Minu k√§est saab teha nami friikartuleid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pruun ja konarlik."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Kasvan mulla all"}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane ning kasvan hurtsikus. Sa v√µid mind munakivi peal s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kanadele meeldib mind nokkida."},{"text":"Kasvan p√µllul."},{"text":"Sa v√µid mind poputada!"}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen roheline taim, mis kasvab madalalt maapinnani. Sa v√µid minu peal pikniku pidada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljudel inimestel olen ma oma hoovides."},{"text":"Sa v√µid minu peal m√§ngida."},{"text":"Lambad karjatavad mind."}],"options":[{"label":"Dirt","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen oran≈æ ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Olen s√ºgisel populaarne kaunistus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind nikerdatakse tihti n√§gudesse."},{"text":"Teen maitsvaid pirukaid."},{"text":"Olen populaarne Halloweeni ajal."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}